【消委會】測試45款衛生巾 最貴兩款有滲漏 中國製護舒寶獲好評

衛生巾是女性的貼身用品，韓國早前爆出有產品驗出有害物質。消委會今日（14日）出版的新一期《選擇》月刊，公布試驗市面上45款衛生巾，均未有檢出有害物質及致病菌；不過，衛生巾的吸收效能及衛生程度，並非愈貴愈好，當中「ORGANYC」（日用）和「英國奈卡」（日/夜用）每片售價近5元，卻出現輕微滲漏；相反每片售價不足2元的「高潔絲」White（日/夜用）和「TESCO」（夜用）可達至面層完全沒有回滲，舒適度最佳。

整體評分方面，護舒寶在內地生產的「日用型號」及「日用／夜用型號」，都獲得好評。

消委會比對市面45款衛生巾，發現售價差異極大，最平每片不足5毫，最貴一片要近5元。（林若勤攝）
消委會比對市面45款衛生巾，發現售價差異極大，最平每片不足5毫，最貴一片要近5元。（林若勤攝）

平均每片售價相差11倍

消委會試驗45款衛生巾，其中21款為日用，平均每片售價由0.42元至4.99元，最貴為意大利產、以100%有機認證棉製造的「ORGANYC有機棉衛生巾（普通流量）」，比最便宜的中國產、以棉柔製造的「特惠牌超薄日用衛生巾」貴近11倍。

另10款為日用及夜用型號，平均每片售價為1.68元至4.9元，最貴是瑞典產、同樣以以100%有機認證棉製造的「英國奈卡（natracare）有機棉倍安（纖巧）護翼衛生巾」，最便宜為韓國產、以棉柔製造的「Lilian寶鑑草藥配方衛生巾」。餘下14款則為夜用產品，平均每片售價介乎1.24元至4.58元，最便宜為中國製造「TESCO choice Sanitary Napkin」，最貴是越南產的「高潔絲（Kotex）Dreamate 甜夢守護乾爽網面熟睡夜用衛生巾」。

日用型

女士選用衛生巾，主要原則是不會滲漏、滲入快、乾爽。

護舒寶乾爽瞬潔絲薄整體表現排首位

以日用型號比較，有四款獲得4.5分評級，包括中國製「護舒寶/好自在Whisper乾爽瞬潔絲薄（日用一般）」、日本製樂而雅淨肌呵護絲薄日用（一般至多流量）」、沒有來源地資料的「樂而雅瞬吸倍護絲薄特長日用（一般至多流量）」、以及加拿大製七世代（Seventh Generation）無氯防敏超薄護翼日用衞生巾」。首三款每片平均價每片介乎1.42元至1.66元不等，第四款則貴逾一倍至3.42元一片。

四款都沒有滲漏，排首位的「護舒寶/好自在Whisper乾爽瞬潔絲薄」，在滲入量和表面乾爽程度都獲5分滿分，多次吸收速度表現也取得4.5分，所以雖然在吸水倍率及多次吸收後表面乾爽程度都只得中上3.5分，但整體表現仍較佳。

屈臣氏超薄棉柔護翼衞生巾得分最低

排名最低是屈臣氏超薄棉柔護翼衞生巾（日用），雖然平均每片只需0.79元，價錢屬於次低，但整體表現只得2.5分，較每片只需0.42元的惠康「特惠牌超薄日用衞生巾」和每片平均0.91元的佳之選棉柔衞生巾超薄（日用），總分均低0.5分。

上述三款產品均於中國製造，每片售價相較便宜，但是否貴價貨就會好？每片平均4.99元的意大利產「ORGANYC有機棉衛生巾（普通流量）」，僅獲得3分，排名只高於屈臣氏衞生巾，兩者有一失分共通點，就是滲入量雖得5分滿分，但表面乾爽程度卻只得2分，在回滲測試中錄得約1克重回滲量。另外，「ORGANYC」在多次吸收速度表現取得接近滿分，惟最大敗筆是在測試中發現有滲漏，被嚴重扣分。